酷熱天氣下行山 兩男中暑送院

2018年06月11日

酷熱天氣下行山 兩男中暑送院

■在沙田行山不適的男子送院治理。

【本報訊】經過連續多日打風兼狂風暴雨，本港昨日天氣炎熱，天文台早上6時45分發出酷熱天氣警告，大部份地區下午氣溫升至33℃以上，有行山客無懼酷熱天氣登山郊遊，警方昨接獲兩宗行山疑中暑不適個案，須由消防帶領下山，再由救護車送院檢驗，經治理後已無大礙。

今最高氣溫33℃

天文台表示，受一股大陸氣流影響，昨今兩日廣東沿岸普遍晴朗，今日最高氣溫約33℃，預料一道低壓槽會在本周中後期為廣東帶來大驟雨及雷暴，其中周三及周四的雨勢有時頗大。

昨日所見，本港各區普遍錄得33℃以上高溫，當中北潭涌最高氣溫達35℃，上水錄得34.8℃，巿區如跑馬地及黃大仙，分別錄得35.8℃及34.7℃高溫。

昨晨近11時，一名年約60歲男子在沙田顯徑邨起步行山，途至沙田水務署濾水廠對開山頭時，懷疑中暑感到頭暈不適，他脫下上衣後高呼「救命」求救，驚動其他行山客報警，消防及救援人員接報到場搜索，確認男事主位置，遂將他救下山腳再送院治理。

另外，下午1時許，8男8女結伴沿飛鵝山道行山，至童軍總會基維爾營地的時候，其中一名67歲姓區男子感到暈眩，同行友人恐他中暑，於是報警。消防員接報到場，將事主扶至山下，然後再安排救護員將他送往聯合醫院，經過救治後幸無大礙。

■記者梁瑞帆

上一則
上一則
3歲女疑被外傭性侵致陰道炎

下一則
下一則
校工困𨋢8小時

好廢

廢老

阿叔我行左咁多年山點會有事

唔挨得就唔好行山
留喺屋企嘆冷氣